［疑問］「學生動源」宣傳港獨要背水一戰，即係點戰

【本報訊】學生組織「學生動源」去年發起一批中學生在校園宣揚港獨，遭前特首梁振英及教育局打壓。沉寂一年後，該組織昨聯同香港民族陣線再在校外派傳單及設街站。香港民族陣線表示，行動約有20多名中學生及大專生參加，今年亦會加強各校內組織連繫，以聯盟方式團結獨派。

中五生遭副校勸喻

香港民族陣線召集人阿南指，行動主要目的是將港獨聲音帶入校園，吸引更多獨派支持者投身校園播獨行動，昨早有參與學生在12間院校包括10間中學及兩間大專院校門外派傳單，大部份未遇校方阻撓，只有少數學校的校長及老師一度阻止派傳單。
阿南表示，根據去年經驗，傳單即使採用自決或其他詞彙，教育局也視為宣揚港獨，故今年傳單直接使用港獨字眼，「今年毋須再避忌，可以旗幟鮮明地講，我哋需要嘅係香港獨立」。他稱，若有學生被校方打壓，會向校方反映，甚至動用人手每日在有關學校門外設街站。
就讀中五的余同學表示，去年已在校外派港獨傳單，當時未遭阻止，今次卻被副校長及訓導主任勸喻，着他勿穿校服在學校附近派發偏激傳單。余同學稱諒解學校面對的壓力，下次會穿便服，在離校較遠位置派傳單。他又指同學反應正面，亦有興趣了解港獨論述。
學生動源表示，港獨將成為事實，港人已無退路，只可背水一戰，並指一年過去，洗腦教育、普教中、殘體字等魔爪繼續伸向校園，荼毒香港下一代，呼籲港人鼓起勇氣對抗。
教育局回應指，任何港獨主張或活動均違反一國兩制、《基本法》及社會整體和長遠利益，又指學校管理層近年處理政治化事件已有一定經驗，深信校長及老師將發揮教育專業精神，確保學生可在安全、有秩序及專業教學環境學習。

拎d咩出來開戰